理性嘅你有野想講，咪入黎講！

其實我一直有個怪癖，就係好鐘意諗野。
仲係乜都諗一餐。但慢慢發現諗完又分享唔到好un住un住。
所以想係廣大既連登入面，搵同我一樣既「病態」人士一齊圍吓爐。
咩都可以講，一齊分享思想，睇係大家係點樣思考。（連登巴/絲打個腦唔係得性/淫野 ）
都係個句，有野想講咪講。
題目自訂，集思廣益，有知之士，不服來辯
—————————————————————————

附上三年前的「病態」實錄-拖鞋

關於拖鞋
拖鞋，相比起那名貴波鞋，高跟鞋和皮鞋，顯然顯得他的價值低得無可再低
他不能登上漂亮舞台，又無法好好保護腳踝
因此，他，不會受到重視
就如你的名貴鞋，如有損害，甚至沾有半點污跡
你會感到可惜，唔開心
相反拖鞋，他價值低，他隨處可見，即便受到損害，換新便可
無人會覺得可惜
但仔細想想
正正因為他的價值低，他的隨處可見，可以讓你呼之則來，揮之則去
但同時陪伴著你
走過無數的路
也陪伴著你成長，見證著你由小腳成長成大腳
但你經常穿他的原因無它
只是因為方便
穿上不消一秒，除下同樣不消一秒
但你卻會為那些名貴鞋花上你人生的一分鐘去穿著它
但縱觀我的人生中
鞋是換了不少
但最經常著
最經得起潮流的的轉變
卻是那價值低得無可再低的拖鞋

黎啦

寫呢篇野既時候，好似係做緊兵

Btw pushhhhhhhbhhh

愈簡單愈不受重視
依個世界嘅人太得閒

拖鞋就好似啲古代妾侍，好少人會帶出街，身價好低，比啲男人中出(唔着襪），但又心甘情願係你床邊服侍你。

出街鞋好多都有名份，有屬於自己個櫃，甚至乎一啲名牌鞋會化妝，有人幫佢定期抹。但係呢啲text ultra boost 都係只係臭雞一隻，淨係識搵有錢仔埋單。對比之下冇拖鞋咁舒服。

你一生人最鍾意嘅人未必係你長期陪伴嗰個，但係長期陪你嗰個，大部份人都唔會珍惜，着撚完就求其飛埋一邊。

加油咁多位

唔明點解係太得閒
但的而且確因為簡單而不受重視。可能大部分人都唔鐘意啲淡而無味既野 大家都係重口味/求刺激，係可以理解既 但我始終相信總有少部分人/甚至人會改變，會識欣賞呢份簡單。因此我從來都唔會因為咁而想變得複雜（起碼係待人/愛情呢方面）。

巴/絲打既比喻幾獨到
正如我所講，始終會等到識欣賞拖鞋既人
但可能佢係試過無數咁多鞋先識欣賞，學你/妳話齋：著過咁多對鞋，腳都臭曬啦

發表吓呀

將一樣嘢變得複雜仲唔係太得閒
兩樣嘢唔係相對嘅，正如喺屋企著拖鞋，出街著波鞋一樣，分工合作

係呀所以係有少少病態
但著重係點解拖鞋地位好似咁卑微、咁唔討好

係呀所以係有少少病態
但著重係想講點解拖鞋地位好似咁卑微、咁唔討好

有冇諗過係你主觀印象影響

成日話講feel 但依啲永遠都只會係一剎那既感覺
就好似你出街買野咁 好多時會比啲新野靚野吸引左
呀 正喎 靚喎
成日都會出現
但係一直陪伴係身邊既其實先係最深情既告白
因爲對方先可以無條件咁去信任包容你
比你去仼性
但好多時耐左就會慣 覺得係理所當然 會懶

其實係有少少
當年既情緒影射左若去個物件到
睇翻篇文真係歷歷在目

新鮮感在所難免
畢竟人係有好奇心

其實個post係咪應該改名做
"感性嘅你有野想講，咪入黎講！"

同意。當一個人係你/妳身邊耐左，好多野會變慣左、理所當然，但覺得呢種理所當然，體現既層面應該有唔同。
想列舉一例。
好似水咁：水唔加熱，時間一耐，當然會慢慢變成室溫。
但基於唔同環境，例如冰櫃/熱櫃，室溫都會有所唔同。
好似人咁，基於人本身性格、想法等等，人相處耐左當然會為關係降溫，但係由本身熱情如火既90度變成室溫25度（平淡如水），定係變成零下幾度既超低溫（好似成日冷戰咁），卻係視乎人同佢既諗法。

題外話，識一個朋友既父母，大家結婚咁耐，大家既存變到理所當然，但卻係習慣彼此既存在（並雙方都清楚知道）。呢種理所當然，我好嚮往 （但係可能要人不斷經歷先會有既結果）

覺得從來討論、想法係理性，但行動、做法卻很感性（不理性）
都係個句，講就天下無敵，做就。。。
但想了解吓大家既諗法only

咁討論算唔算行動

如果你問我，我覺得唔係。
因為討論都只係將主體停留係思想層面。
好似減肥咁，成日話想減，即使同曬所有識得你既人講，討論點樣去減肥。但主體（減肥/討論結果-如何減肥）都係停留係思想層面，未有落實。

如果你咁睇嘅話討論同吹水有咩分別？
我以為討論係更加傾向表達意見、辯論等
當一個人用文字表達意見、選擇立場，咁都唔算行動？

呢個都可以係討論既一種體現。但我傾向取討論既核心-就係表達意見、說出思想。巴打繼而推展表達意見為選擇立場，以此作與行動相連，亦無不可。但直截了當地道出討論=行動、做法，好似就唔太清晰啦。

巴打既文字令我諗起，其實好多時候都係咁。其實文字既陳述方式好容易令人理解唔到。如非直接地陳述，以一啲詞語歸納並表達，往往容易令人誤解。（正如我地係討論一詞既準確介定上，雖無對錯之分，但意思卻有少許出入。）又例如容海恩講錯「議會內外都不應牽涉太多政治」咁。可能佢個意思唔係咁，但表達出黎卻笑料百出。可能需要用更精準既字眼，或詳盡既陳述（但時間未必容許 ）。
呢啲可作笑料一則。但真正討論上，我比較偏向了解講者想表達既真正意思。

講到1999咁，但如題，諗到咩講咩。

的確 直接將討論視為行動係有啲問題
我試下用另一種講法

討論係一個合集
呢個合集入面有好多野，例如辯論
而其中一個元素叫表達意見

行動係另一個合集
同樣，當中有一個元素叫表達意見

我們結論就係:
某一種討論係行動
而個種行動叫表達意見

容海恩我覺得只係用詞不當
將 政治 改做 政治鬥爭 其實就ok